點解住港島區唔使比地租

又話唔承認不平等條約，又話一直擁有香港主權，咁為乜地租係根據英國殖民地既租期嚟計算？嗰啲999年期唔使比地租既全部都係豪宅嚟，有錢人唔使比錢，反而我地住新界啲窮鬼又差餉又地租，咁公平咩？屌死你班特衰高官同支那匪酋政權

啲有錢人住豪宅實係因為唔洗交地租啦

有地稅

邊有地稅呢樣嘢

要俾地租

邊個港豬比負皮？

如果港島半山啲豪宅全部要交地租，特衰仆街政府一年收入可以增加幾十億

屌你港島撚

就算係999年地契樓未必係豪宅，可以係普通住宅。你有冇唸過住港島都可以係普通小市民黎？港島某D樓貌似唔洗交地租好似好爽咁，但其實我地交既差餉一定高過新界同類型住宅，拉勻返。

新界差餉+地租=港島差餉

係呢度要載返頭盔，2018至2019年度，我地連一蚊物業稅都唔洗交比政苦✌🏻✌🏻

要交地稅呀白痴仔 咁撚樣都唔識你都係返中國住啦

冇地稅

利申住港島cheap cheap屋苑

都話唔洗交地稅

利申住港島999年地契cheap cheap樓

有錢人可以用一蚊租政府用地，住幾十年，屋都起埋

乜嘢係地税呀小學雞

二等公民點解唔駛交租？

咁點同，差餉係根據應課差餉租值嚟計，你個單位值錢啲，比多啲差餉，將來賣出去貴啲，咁係應該既。

如果我地比差餉加地租=等於你地差餉，但我地樓價同租值比你地低，咁叫做唔公平囉

因為界限街以南係割讓 以北係租借

利申：鳩噏

要俾地租
但因為999年期 而家仲行緊百幾年前個價錢
再分埋禁多戶 所以少到你唔覺
全港只得一座教堂係完全免左地租

甘係港島買樓個陣，我地都比左一個較高樓價個wor,又公唔公平呢？

根據政府的土地租契(下稱「地契」)，所有物業業權人均有責任繳納地稅。下列為規管地稅的有關條例：
* 《地稅及地價(分攤)條例》[第 125 章]
- 此條例訂定同一地段的個別權益業權人分攤地稅的條款。
* 《政府租契條例》[第 40 章]
- 此條例訂明如何就有權再續一個年期的地契釐定續期後所須繳納的地稅。
* 《新界(可續期政府租契)條例》[第 152 章]
- 此條例訂明如何就某些於一九七三年六月三十日屆滿的新界土地地契釐定續期後所須繳納的地稅。
* 《新界土地契約(續期)條例》[第 150 章]
- 此條例訂明如何就某些獲續期至二Ｏ四七年六月三十日的新界土地地契釐定續期後所須繳納的地稅。
* 《地租(評估及徵收)條例》[第 515 章]
- 此條例訂明如何就某些年期超越一九九七年六月二十八日的地契評估和徵收地租。

如果你要比地稅，即係你都唔係住緊九九九年期既樓啦八婆，自己都係被剝削者，仲要幫個不公平制度講說話

我地小業主唔洗交地稅架，地稅應該由發展商比，可能係我地管理費扣除🙃🙃😂😂我住999年地契樓最清楚啦，洗唔洗我比張差餉單你睇？😂😂

九九九年期係地租、地稅乜鳩都唔使比

我既重點係，既然你支那同特衰政府不承認不平等條約，聲稱一直擁有香港主權，咁點解又要根據港英殖民地既租約嚟計地租/地稅，益咗班半山區既有錢佬？

九九九年期係唔使地稅。港島同九龍界限街以南一九八五年以後批出嗰啲冇九九九年期既樓，先至要比地稅

呢d法律條文黎，唔係話改就改，加上冇咩人好似你咁無聊比果幾百蚊都係度斤斤計較。

乜嘢幾百，每季都二千地租，半山豪宅獨立屋幾萬呎，如果收地租，一伙一季可能都幾萬蚊。呢啲係香港貧富懸殊愈來愈嚴重既原因之一，港豬視而不見，仲話人斤斤計較

香港最值錢既地方係地產物業，如果d支那見到特衰政府d土地政策好似大陸咁，話變就變，物業冇保障，d大陸人會唔會dum咁多錢落黎投資？特衰政府驚亂咁改cap少左水

要比地税咪即係唔係九九九年期囉，有九九九年期既係地稅、地租乜都唔使比，你識唔識呀

港島區有啲係一九八五年以後批出，冇九九九年期既地，嗰啲樓係要交地稅（唔係地租），我而家係針對九九九年期嗰啲乜鳩都唔使比既豪宅，係你唔識分定我唔識分？

界限街以南係叫地稅 （中英聯合聲明之後批出既地另計）
地稅同地租都係計你3%，不過前者fix死咗你續期果日黎計，後者係浮動，只要樓市一日唔跌，一定係前者抵玩，唔知有冇人明呢個point
不過呢，界限街以南d樓係貴到飛起

見到樓上有人話自己港島屋苑冇收過地稅，得兩種可能，一係棟樓塊地係中英聯合聲明之後先批出，就會收地租；一係你棟樓塊地未夠期，仲係成個地段咁收地稅，會係好平地稅
樓上仲有人提999年期 即是未夠期續（你可以理解做永遠唔會續期啦）所以仲係整個地段咁收地稅法 以前香港開埠初期d地都係批999年（即是港島最值錢d地 ）同埋果時港英政府唔知有冇官商勾結 睇下太x集團d樓

唔知解唔解答到樓豬問題
最後都係果句，港島d樓貴到飛起啊

香港開埠初期d豪宅其實係比鬼佬住

港島樓貴呢個真，一定要靠樓換樓
利申新界搬港島

所以新界就係比儍鳩住

咁即係九九九年期嗰啲又唔使地租，又唔使地稅囉（除非九百年後）

有地稅啊，不過係成塊地咁交法，仲係交緊開埠當年一批出好低銀碼既地稅
正常港島九龍大部分係75年續75年，頭75年同頭999年係一樣玩法，都係成塊地咁收好少錢 續期之後果75年就每戶都要交3%
一係咁講，你可以理解做900幾年後先續期交3%

係唔公平ga la 不過都叫有交錢比政府

Ps 全港得中環某一教堂唔洗交錢，果時政府送比英女皇，英女皇送比聖公會，好似係

我想講既point 就係呢樣，既然唔承認不平等條約，又話支那一直有主權，點解要用港英批出既租期嚟計算

冇理據就屌人老母

唔承認不平等條約，唔等於唔承認1997年之前實行ge法律

d租稅安排就1997年前訂落，法律冇變就唔會改